入咗大學發現大陸人真係好勤力

local student通常都係追求大學五件事
認真讀書既少之有少 通常都係掛住玩

係咪因為大陸人要離鄉別井去讀書
背水一戰咁 所以全心全意讀書
好似唔洗玩唔洗social咁
佢哋既目標就係攞靚grade入大firm做嘢

上親堂 local通常遲到早退 但班大陸人會提早備課 上堂個陣寫好多notes 落堂又係咁追住professor問 好癲

但係有個問題 遇到咁多大陸人
有9成都好勤力 但叻既真係唔多
試過有次同大陸人做group project
佢好active又主動做好多 但做出黎既嘢無咩用..

反而local有啲成日潛水 好少蒲頭
但叫佢交嘢又交得好好睇睇 做嘢smart啲

好多人做group project都鍾意搵大陸人一組
貪佢地夠勤力 但我就不了
勤力得黎唔得醒目 好多嘢講極都唔明
同埋大陸人對住local老奉講普通話要人就佢咁

Why not both
可以大學五件事兼且first hon

咩啊，香港學生做research 又轉數快，英文又勁，根本就冇野好輸

見過有local做到
上大莊 住hall 拍拖
最後first hon

佢地拎支共獎學金嚟讀, 冇1st hon/入唔到mphil 會全家打靶

不過做晒五件事通常都爛爛地grade
尤其是班hall膠

每個人追求嘅野唔同姐

英文真係好大分別
上堂一聽就知邊個係大陸人 硬係有鄉音咁
反而local好多英文勁唔勁就唔知 起碼聽感上標準好多

去得留學嘅緊係要好努力啦
本土讀唔掂去外國讀野雞大學嘅唔計

我懷疑係 見到佢地一考衰左好似世界末日咁

上堂個陣寫好多notes
冇用
只係單純罰抄ppt
我覺得ppt啲pt已經夠簡潔

住hall還住hall
唔好做hall膠就得
Hall膠只不過係企圖合理化自己no brain

I agree wis you

其實大陸落黎真係要尖子先得？
聽講好多大陸既達官貴人 有錢就可以令仔女空降黎香港讀大學

成日見佢地寫咁多嘢 都唔知有咩好寫

呢個post有聲

支那人由細到大果種競爭大過香港好多，
佢地慣咗係呢種壓力下生活，
同埋離鄉背井係香港都識唔到fd，
唔出全力讀書有咩好搞

無料扮四條啫

喺弱肉強食嘅社會達爾文主義氛圍成長嘅人，會好勤力唔出奇。

唔知
我冇抄
最後成績同佢哋差唔多

Xgu班大仙都唔知有幾多個gpa係過3
利申xgu

I see your point

香港同強國最勤力果1% 去咗常春藤，強國第2% 勤力嘅人 vs 香港剩返果99%

達官貴人後代絕大部分都喺英美澳加

成日懷疑呢班人畢業就係做狗
特徵行為一模一樣

咁又係 同埋應該好多local歧視佢地
無謂勉強埋堆 少左朋友既distraction 唔focus讀書都無嘢好做

覺得呢點local有啲輸洩 太無鬥志

我都無乜jot notes 長期發夢 遲到早退 結果成績好過班nds好多 個刻先發現原來佢地好似蠢蠢地咁

發展中國家果堆scholar都好勤力

其實local都好多學霸
你遇得少姐

你睇睇佢地小學去到高考個生活作息就明

勤力得嚟好撚蠢
有兩個大陸同事
溝通成本無限高

原來香港班nds已經係人中之龍

冇官員家庭背景嘅中國學生係社會達爾文主義嘅環境成長下，去得香港留學理應係好珍惜學習嘅人，但如果呢啲人喺香港讀書都可以捍衛中國共產黨就肯定係有斯德哥爾摩綜合症

如果佢哋冇表態支持社運嘅話我寧願佢哋純粹係考慮到自己屋企人喺中國

係咪班nds讀唔到清華/北大 屋企又無錢
就會prefer落黎香港讀？

正常現象呀
香港緊係俾本地生多啲學位
質素平均會差過外地生

死垃圾，咪繼續幫支那打飛機

其實真係幾多xgu既人做狗官
仙制訓練奴性

試過分組做group project
份野佔唔多分
個nds free ride，自己掛住溫書

and I sink

咁巴打gpa係咪好高

有錢有勢力直接去歐美澳加玩洗撚去垃圾香港

呢班讀書叻既支那個個都有政治任務係身，支那供佢地讀到phd係要佢地滲透到所有大學學術界同香港各行各業

但好多都係愚勤 做嘢事倍功半
係老牛咁勤力啊 但個世界唔係勤力就得

I sing that

個第2%嘅人數多過哂我地加埋
都唔明樓主有咩好比較

香港個價如果冇獎學金唔平得過外賣好多

我只可以話好少數

見親嘅NDS仲伏過香港嘅自由騎士

通常local學霸勁得黎 比較面面俱圓
識social識做人 好玩得
大陸班學霸好死讀書既感覺 可能同人溝通都唔識

咁講真入得3大exchange果d大陸人
人地係青華北大果d尖子級數

我地就....

哈哈哈講個真事兒，早前加洲通過《亞裔細分法案》，Chinese對此義憤填膺，認為會優待其他種族比如菲律賓裔從而削弱他們教學資源，於是計劃在學校座談會上慷慨陳詞。
會上一個Chinese表示我們做題勇往直前，你們周日不補課不怨我們；又假惺惺說可以為其他族裔小孩免費補課（在他們看來是天大的讓步）結果一黑人大媽站起來：「 你們abuse完自己孩子害想abuse別人孩子，太不地道了。」這chinese一下被傻眼了嘴裡支支吾吾說不出話來，盡咕噥些什麼「讀書人的事怎麼能算abuse」 什麼「奧數金牌」「常春藤」「醫學院」之類，只能回家後轉發朋友圈「亞裔細分法案將通過 華人孩子前途告急！拿起電話撥打議員電話，快！」「民主黨華人議員全投贊成票 記住這三個華人叛徒！唯一反對派來自共和黨女議員！」

來生不做芝麻仁

因為你遇到既都係廢既支那人

好多全省頭百既又有家底又識人又勁 仲成日唔上堂

屌呢個真 溝通唔到咁

讀U努力讀書 = on9

somesing like that

同意 真係要數最top嗰班咪一樣
明明人地係平均勤力過香港學生 都仲可以打飛機話人地轉數慢
只會令香港學生越黎越廢

聽過有人將home讀成horse
班local R晒頭但條友又唔知

勤力係勤力，但係有啲係得個勤力，英文又唔掂，grp project交份垃圾出黎，要人幫手大執，甚至用唔到，溝通又有困難

做咩唔係諗下點解你唔勤力
要去質疑人點解勤力

呢樣野同local定mainland根本無關係

Nds一係好撚伏一係好幫得手 無中間點
有frd 試過part nds 俾個nds freeride 最後佢做曬仲爛埋grade
有咗佢嘅經驗我就打死都唔搵nds 做groupmate

其實你勤唔勤力無人care，最緊要係你交到咩貨出黎，尤其grp project，勤力交屎出黎都無用

因為香港人就係咁 永遠要搵嘢彈下

其實大部份nds都唔會表態
大陸出生都仲支持社運既 簡直係出淤泥而不染

nds選擇嚟香港已經係有目的，知自己要做咩嘅一步，local入大學好多都係未清楚自己想要咩想做咩，所以outcome有差，知自己想點嘅local唔會差過nds

真
大陸人好勤力
少部分都好聰明
但係垃圾嗰班你真係會懷疑點解大學會收佢入嚟
試過master有個course編咗同班大陸人一組，每組要交一份report，有條友交咗一大篇野，然而完全睇唔撚明佢堆英文講乜鳩，仲要個leader（大陸人again）都話ok，說好的大陸人好撚care grade呢？
跟住present英文全員都一舊舊（雖然我都唔係好得幾多）
然後試過同top嗰班一組，完全當我係累贅，冇理過我，輕鬆freeride，份野又靚仔，爽到爆
所以其實同大陸人group project同local冇乜分別，都係睇運

督背脊啦
聽講consultation hour係咁用

其實local智力方面未必差過外地生
只係香港學生普遍無睇得讀書前途咁重 無認真讀姐

舊年而係喺Twitter見過有人提到，有中國留學生表態支持香港民主後就俾啲同校啲粉蛆起底報畀中國政府搞鳩人父母

大陸學生有冇淫亂hall?

之前同個frd take elective course唔夠人焗住同大陸人一組
可能佢做自己份功課就勤力嘅
做group work 真係潛撚到落地核
Whatsapp又唔撚覆
咁自私真係一貫大陸人作風

過黎拎埋永久身份證

彼此背景唔同

人地係背附成條村/成個家族嘅期望 加上當初係過五關斬六將先落到嚟讀書

點會hea

local你入唔讀U頂多咪出嚟做嘢或者讀大專

啱
佢哋好細個已經規劃好晒人生，想盡辦法肉身翻牆同脫貧向上流，香港啲後生十幾歲仲dem 緊beat玩hall。香港人係唔會想像到強國人為咗向上爬真係無底線乜都願意做

咁調轉你都可以好勤力
只係你願唔願意去做啫

九唔撘八
無忽同我講嘅嘢related

支那學生勤力雖然係事實 但我唔覺得佢地叻窩
香港學生普遍醒好多 但係讀書比較心散
我係都係想帶起香港人讀書既氣氛同鬥志啦
唔甘心一啲醒目既香港學生因為懶而爛grade 啲工俾支那人搶晒

大陸學生好多方面都屌打香港學生，人地進化得好快，香港學生以咁樣態度，好快完全比人地超越，醒目係好事，但係練精學懶肯定唔係好事。

利申：2009港大畢業

大陸人叫勤力 我覺得佢哋on9
每日八個鐘飯都唔食 仲要用尿片唔去廁所
勤力唔係咁用架

真係好可惜，勤力好就個個都知，但少人做到。
唔係幫人打飛機，真係要警惕一下所有香港人，隨著香港優勢愈來愈少新腥港人愈來愈多，危機意識咁低好快被淘汰

出黎咪又係做返工狗開心玩4年好過啦

樓主讀文科？

佢地既目標係攞靚grade 去美國
所以大家要努力，攞左佢地既學位唔會比支那人成功去美國

可能啲notes係中文解釋

其實中學生都係，某幾個係好努力讀書

大多數直接phd
Mphil 係比我地呢d local 攞master用

大陸人啲英文真係聽到燥底

追住professor問嘢好重要
一定要把握機會跟到個老細
先有得做靚 Project同埋讀上去
一落堂就走，個prof對你都冇印象

咩系先？

你試下讀物理工程數學系呀

一個sem已經辛苦過你黃豆系成年

d數根本計唔撚到

大陸仔 成長環境都唔同啦

獨自來香港咩都要錢點會唔珍惜

係唔講得政治者

香港好多仲靠呀媽比零用

大陸係叻d 唔叻都唔會落來啦

你讀數就知咩事
對住條數成個鐘都係唔識計
唔係勤唔勤力問題
都唔知點入手
你換本地生都係咁<勤力>

開口講英文冇人聽得明有鬼用
啲中國prof上堂我諗都冇乜local係聽得明

駁唔到

係鬼咩
之前上新聞個大陸人咪香港啲大學主動畀全額學費佢過嚟讀
大把呢啲人
係home country 考得好
大學就會邀請過嚟請佢讀

香港名校生國際學校學生都夠抽啦

唔好計夠唔夠抽先
身邊非黃豆系大學生都成日溫書
有個讀醫都日日溫到凌晨
係得連登仔咁堅 考前溫幾日就識晒

唔洗講NDS, 淨係以前中學時,個樣一睇就知係新移民個D
都係特別勤力,大部分都名列前茅

仲好講 大量廢閪拎老豆老母錢去外國讀
讀到成pat屎咁 仲要搞到香港人比鬼佬恥笑
人地鬼佬見d三個字既名就唔開胃 雷埋韓仔
都係架仔醒目 脫亞入歐
你要講果1%精英既 美國大把精英勁過中國
而我相信如果香港唔係落係港共手中 而家既軟硬實力屌打新加玻十條街

係加拿大讀大學d支那豬又懶又西，下下話唔識唔識屌佢老母

認真咁講
其實高等教育係唔應該畀你呢啲人讀
你又無心讀
教嗰個又唔想教啲無心向學嘅

學位眨值就係咁解

反正aim畢業讀又36，唔讀又36

有目標讀書真係好緊要
唔係講緊話要過3個D
有目標個堆真係year one已經plan緊畢業做咩 甚至更遠
當然能力不及就變 即將和社會社會接軌

外國公司用佢地 係因為燒鵝味道 借渣價錢
原理似早幾年係咁請印度IT 印度醫生原理
但有時都中左伏 唔你燒鵝味道 就含得撚

印度日本人咪又係咁
其實唔洗太過追求標準發音

有條件㗎 應該按sem計你要達標先攞到錢

佢哋不嬲係靠勤力
識個大陸人ug 出緊論文
但個project 淨係分raw data 都分左半年 9-9 一有時間就分，個program 完全一個year1都打到

比local ug 做幾多人會肯

有啲口音係特別難聽
好似鬼佬都覺得Scottish accent難聽咁
而我就覺得大陸口音難聽

呢啲scholarship 通常鬆手
gpa唔係太低科科攞C應該都過啦

呢層唔清楚 但C又低咗啲

香港人唔好太自滿
唔進步就比人淘汰

之前問過一個 佢話要交貴d學費
但如果唔過3冇獎學金

強國人拎local u獎學金要求算高
因為多人報

你哋未見過班一帶一路個班先好野
d成績係香港讀國際學校都係勉強nonju入到三大
隔個海報名可以入到之餘拎到半價

中大前排仲去馬拉開talk叫人報佢哋

我不嬲都話大陸人好多都好叻好勤力，你睇大陸呢幾十年由窮鄉僻壤，去到依家咁揀撚勁，都係靠勤力，不過係人仆街，成日諗住點害人

咁呢個見人見智
反而我覺得口音好少事
啲印度佬日本佬英文勁奇怪咪又係咁
佢哋自己都知㗎
我懷疑佢哋係有種「我講英文已經係俾面你」嘅觀念
咁睇反而係佢哋有種民族自尊心（?）

所以你真係唔好怪人咩大行得番d 大陸人
屌你因為好多local 真係唔撚爭氣
唔係下下叫你讀撚到佢地咁癲
但真你維持番基本競爭力都要掛
番邊到都見到一大班大陸真係好撚心酸

之前大學兩份pj分別同過兩個大陸同學一組
約傾又唔黎 跟住做到屎咁

同hall膠做grp project慘過食屎

都係既
不過係外國讀書既支狗都唔識同人相處，基本打招呼、social都唔識
淨係識成堆支狗埋堆

Hello 額非忍，壞lam葉時⋯⋯

想知你讀邊間多d
local U都識唔少locals係上述你講的特徵

master同undergrad有啲分別 如果你講緊taught master
多數都係比啲大陸人讀一年full time 之後就可以申請專才計劃攞身分證 試過ug take過個course同班master一齊讀同一樣嘢 屌仲廢過我
大學又為咗錢係人都收佢讀 因為research funding得政府比唔夠 要搵方法賺錢

sand橋

梗係啦，你老母咁索，唔搞你老母搞邊個？
聽聞你阿嬚都好撚索，不如掘埋上黎俾偉大既同胞happy下？

咩唔social呀？
佢哋一放假就約埋成大班fd煮飯仔，
搞到個Pantry七國咁亂。
最仆街係重要唔撚執

要勤力不如搵隻牛做GM

野雞使鬼讀
你唔識既外國大學就係野雞咩

大陸groupmate伏撚到癲喎大佬

你都識講佢地離鄉別井有額外動力。

去到研究level, 你就會發覺大陸人d死讀"outdated"書嗰種鈍真係唔講得笑。淨係識東抄西借，思考同presentation能力極低。

以差唔多人口黎講， 印度人普遍sharp醒好多

真正最smart果d大陸人
你只會係midterm同final見到佢
但係最後都拎a+

罰抄一次其實係易記啲
paraphrase埋可以make sure自己真係明個prof講乜

事實上大陸人專注一件事全力去做嗰種精神係好值得學習
雖然佢哋成個民族都係畜生仆街

老唔老奉講普通話真係爭好遠
以前同過中國人一gp
難得佢唔係老奉講普通話 盡量都同我講英文/廣東話 真係唔掂先轉tone
我反而好appreciate

屌哂大陸閪老母

你老母係咪肥媽黎？

而家係二三線省市狀元

睇邊d, 之前有班大陸intern 讀gbus qfin d 英文好流利有d 仲好似出過國咁 香港嘅都參次，有d 叻嘅就好叻一般都係普通貨仔

同啲老闆傾過佢哋通常其實prefer你玩PhD綁死你做五年以上奴隸，係啲local醒目Mphil完拎research exp.轉外國phd或者揾工不過唔知係咪我嗰科先係咁

你聽佢鳩up 啦獎學金科科C 都keep 到

如果數理科既話可能好撚勁
但文社科果d都係一般般 甚至差過好多local
同佢地part project簡直惡夢
英文麻麻 中文又繁簡不分 要人幫佢轉過哂

總之好撚煩 完全唔會融入間學校
最叻圍爐

真 上堂好多問題 但唔係好知想問乜咁 又係要開咪問問問 阻q住曬

freeride大陸人ok?

整體嚟講 nds係高分過local 可能樓豬識嚟識去兩個
或者佢純粹覺得 可能nds好高分但佢唔講

勤力係勤力，可能思想習慣左。

但有一樣好撚肯定既，淫亂既程度都高香港人好多可能人在他鄉，撻著左係要有被吸乾既準備

最尾嗰句係重點

外國大把拎住CSC獎學金就特別開位比佢讀，至少歐洲英國但接觸落唔覺佢哋有咩勁，勤力都係一般般，真正勁既係歐洲佬

咩environment就有咩學生

香港職場有人脈+soft skills勁贏左9成
支那職場無返個名校mphil都好難同人爭
你話taught master？人地問你研究做咩topic，咩lab，指導教授邊個
「冇啊，我讀taught master」，人地都費事繼續浪費時間

大撚把啦，而家香港D大學太撚易入。

唔係通常gpa要keep住3 or above咩

搞清楚人地攞完phd番大陸大把前途
但我地香港人攞完phd 花左4-5年咩9 都做唔到

人地識frd難咁緊係唯有讀書啦

根本問題係香港冇職業配套，如果讀完高等教育有高人工高知識/技術工種做就話啫，出來好多做個冇讀書都做到嘅clerk/sales，好難motivate人去認真讀書。其實如果當年啲廠冇北上，香港人會有返好多高技術工，至少電子，晶片行業會係返香港。

不過我認同冇心讀真係唔好哂鳩啲資源，我寧願俾個有心nds嘔啲research好過比無心local做臭朵

試過有大陸莊友屋企無錢，壓力太大，quit左U翻大陸讀

倖存者偏差 因為唔勤力嘅大陸人嚟唔到香港

跟本唔關大唔大陸人事
係態度問題,大把local 日日摺lib 爆4啦,亦大把大陸人日日係hall 打機,上堂發夢

三大嗰啲大陸人好勁喎
好多都係入唔到清華北大先入黎

本身落黎讀果d講緊全省頭幾百
聽佢地講佢地d學費係有船
d船好似要佢gpa 過3先有得拎，所以佢地咁勤力讀書

佢好踴躍咁爭最重要果part 做present
交report果陣仲想扮好人話佢負責執同send
因為最尾果part要寫明邊個負責邊part
我堅持我send
有讓步寫多少少比佢
但都reflect返八成真實嘅work allocation

覺得非支那人既NON-LOCAL最勁

會缺乏睡眠 + 爆肝

大陸人好勁。佢地勤力之餘玩都計好曬

出離做野就知，班撚屌懶撚過西，做野死板on9
唔識轉灣

從來都唔搵大陸人 屌你佢地英文廢到仆街喎

吓 過3好易姐咁都驚

中國人係咪有d音一定發唔到

班大陸仔洗乜social通常都係一班nds自己圍爐

有無要求用普通話教學????

屌有聲有畫面

真係可一不可再
之前都有試過遇著啲鳩做佔分唔重嘅report
主力溫書嘅nds
佢地根本唔會太上心
橫掂做多做少大家一樣分
因為有groupmates會幫佢地執返好
或者靠groupmates carry拉上補下咁
最後份report都唔會太低分

但現時香港o既MNE, 或ibank呢o的
能升上高層o既, 大都係內地生

睇之前o的傳媒報導講
香港本地生o係大公司o既上位能力
點都追唔上內地生

話本地生冇o野好輸
但係一出到職業o既商業世界
勝負好似已分咁

最主要係好薯嘜
又不修邊幅咁好唔順眼
相反local讀書勁果班個樣都順眼啲

香港人發唔到th音

香港既大陸人可能係
但外國既大陸人就好難講 hea到pk都見唔少

外國讀書係咪都有咁既現象
鬼佬覺得外國人比佢地勤力

一半一半囉 佢哋都真係幾廢吓
試過畀嗰大陸喱投訴全組人唔做
最後杯到佢仆街

無計
人地大部份真係勤力好多
當年我見first hon十幾個大6仔
得3個local 唉

支那賤畜收皮啦

大陸人讀書文化係咁
勤力係好勤力
佢地就係要咁先可以日讀夜讀讀到好成績
黎得香港讀果班係最好成績果班
勁係唔出奇
但大陸大把又唔勤力又懶嘅人

但一講到一D價值觀就有問題
好似我地香港人唔為會左成績
做D旁門左道野
反正讀書黎講只係其中一件小事

睇佢靠實力定靠屋企 遇過好流

th音佢地係讀s
因為當pth 拼音讀

頭兩年就做齊大學五件事有突
first hon range
想要就梗係要等價交換
唔係你以為咁爽咩

講真hall膠夠缺乏睡眠+爆肝
反正都係咁 點解要做hall膠

有啲高考成績喺大陸係夠讀一二本都係佢地個省/市勁嘅學校啦，但到香港淨係得asso/私立大學讀
可能有啲錢又未到負擔到外國留學我都唔知以前識人讀asso佢好多同學都係nds

商科 遇到既nds已經係比較sociable同presentable 仲好勤力搵intern

大家講緊4年後畢業嘅結果
你就講入學嗰刻
每個Major最多俾盡幾個人first hon
仲要討論緊係做齊大學五件事兼first hon
何來大撚把你老母就大撚把人上過

漢奸

我覺得係大陸民生太差，個個都認係要努力讀書，先可以搵份好工出人頭地，發達先可以脫離困境，但無人諗過要改變社會

但一個好嘅社會並唔一定要人人追求富貴，環境條件好同有基本供應，物質/人生意義就之後先一步一步黎

應該係放棄咗瞓覺

以前year 1做project part咗個NDS
佢覆grp好快，啲嘢都好快搞掂。但係英文寫得唔通順、啲嘢又唔係我吔想要嘅嘢同埋啲reference搞到成pat屎咁。
幫佢執手尾搞到勁夜

每日4個鐘左右

Ok ge
可以再戰埋part time/ intern

啲大陸狗落嚟搶飯食
最好全部快撚啲死

其實唔係所有中國人都淨係讀書
佢地都有人會搞中國學生會做大仙撚鳩新人 都會拍拖 搞歌唱比賽乜乜柒柒 gpa都有3.8
只係同香港人個圈子完全唔同所以我地個perception就係見佢地係liba溫書

口音都係會有

勤力去搵捷徑，佢地好多補習班比埋答案你，仲有整合過去幾年考過啲咩全部都係死記，我係外國讀書唔覺佢地有幾勁

返工都係啦 為公司仆心仆命 畀佢地捱到個證乜都得

都有d有錢有背景大陸人係hea既，不過呢幾年少左喇直接出國算

拎獎學金搏命果d無得講，全家前途，覺悟都唔同

香港人為咗上位都係乜都肯架啦，只係香港入大學嘅係top 1x%，強國嚟香港就top 1.x-0.x%，咁實有差，相同percentile咁比嘅話，香港人都會係i school 出身而已經喺ivy league

商科要勤力嫁咩

認真講的確係
大學既作用應該係比想做研究既人讀，等佢地接觸下研究，再決定自己想研究啲乜，貢獻下個世界
係香港咁痴線，無個張沙紙就乜工都做唔到，要掃街做地盤

雖然我唔係商科。但我記得啲人都話好hea

所以先唔明

香港賺到錢嘅機會
唔係俾香港人

考科舉中狀元=光宗耀祖思想

係 除左金融acc外其他都係背下書

真。我係歐洲讀書既時候識左個北京人，佢由朝讀書讀到夜，日日訓得4個鐘。 但係佢廢撚到仆街，year 1 炒2科俾人踢左出校，真心冇撚用，笑左我勁耐。

大陸好多學生都係咁
Even大陸本身嘅大學

大學同中學讀書方法唔同
中學係基本功

大學就要睇下自己領悟能力有幾高
大學無可能死背死記

由其是讀醫、讀law.
如果你一見到個body就手軟，點讀？
如果一上court永遠要查字典，點打？

好多人做group project都鍾意搵大陸人一組

讀大學正確方法係你問到個教授唔識答你。

校學相長

睇你頭兩個comment 已經知你xgu啦

咪打飛機啦
見識小
好多讀數理果d又醒又勤力
係到合理化自己hea

支那學生淨係識考試 做project/ discussion 垃圾
因為班蝗係中學完全冇group project
簡單黎講 只係考試機器
一要合作/用創意既野就gg

咪係，睇到標題已經想笑，2020年啦，仲支那人勤力論。呢家班支那人，有物質生活+一孩環境大㗎，食正對上十幾年支那經濟起飛條水，基數大，但出路都多，相反香港產業已經好單一化，仲要個政府帶頭叫支那人落嚟搶，就真係競爭大啦

我敢講，平均嚟講，今時今日香港學生一定勤力過絕大部份支那學生，你拎啲有full scholarship 嘅支那學生同普通香港學生比，點夠你玩呀

喺外國讀書做野，見到好多支那人，成日自己一堆圍威喂，唔溶入其他人圈子到，英文廢都算啦。最柒嘅就係，仲覺得自己好勤力好叻，之後fuck up，就係到覺得自己懷才不遇，同人哋歧視佢，反華，唔鍾意支那人，當然我唔排除啦，但講到底真係班人冇料囉，做野又求鳩其，成日陣係識諗點樣R着數，縮數

屌
商科d吹水野梗係啦
你試下讀d理工科

year1玩得太開心
dean list左兩次都追唔返first

我做U同做野都接觸過唔少支那人
基本上落得黎都讀到書
但一到present或者同人溝通諗idea個啲就柒到爆

勤力係真 準時上堂都係真 極少見nds遲到 勁嘅又好廢嘅又好
勁嘅上堂好俾心機聽書 jot notes project ppt整得簡潔易明 presentation skills又勁
廢嘅就同我地嗰啲廢柴一樣 咪又係咁
待人接物 禮貌 責任感唔太清楚 因為同佢地冇乜交集 但係人地真係將勤補拙 呢一點係我地所有香港學生都需要警惕

//local有啲成日潛水 好少蒲頭
但叫佢交嘢又交得好好睇睇 做嘢smart啲//

哩句真係不能認同，你睇啲prof.&大學都鍾意收大陸學生就知....

人蠢咪局住要勤力囉

哩啲係自我安慰嘅說話，畀藉口自己懶

人地將勤補拙 我地呢邊仲笑尻人
好好地學吓人地啲優點唔得仲要攞黎笑 有乜好笑

見過開sem第一日就已經係自修室溫書 真係好勤力
但好多都好污糟 見幾個都屙尿唔洗手

其實只係佢哋攞錢落嚟讀所以勤力啲啫

local勤力會點？

大陸人係勤力
但我覺得香港人聰明啲
佢地有時讀死書

唔係好覺

做group project鍾意exchanger/foreign student多啲，硬係覺得佢地好搞笑

數學 工程系讀死書既話根本唔會計到喎
唔關大唔大陸人事
咩係讀死背先 計數係已經要你靈活變通

倖存者偏差
入得香港u嘅本身就係好努力嘅少數

有甜野聽？

可惜呢個世界唔係需要牛
而係需要智慧

呢個真呀
所以我最鍾意搵大陸妹組隊
佢地就哂我唔駛點做就合格

我淨係知班大陸閪好鍾意開cam上堂
明明冇話要
開cam十個有7,8個係大陸閪
Btw XGU真係好多大陸閪
Social science一個course百幾個人
可以有二三十個係蝗語拼音英文名

換個講法, 如果local又smart, 又好似大劣生咁勤力
一早就反cup大劣啦

因為local student一早已知唔係根正苗紅，你做到馬雲丶馬化騰，你都不過係同ccp皇帝打工，自己永遠都唔會係自己主人。

你講緊乜鳩
咩叫質疑人地點解勤力
樓主只係話佢地勤力但出黎啲野無咩用
討論下呢個現象
樓主又唔係反對/恥笑人地勤力呢個行為

佢地會揾好多 past paper 同 source
係咁操個背答案

唔否認有啲係聰明
但香港人比較變通啲
有時接觸大陸 IT 狗
有啲真係激死你
好多都係咁：

係咪想show下自己d獎杯

吹水撈汁啦唔該

年經
Local 叻過啲
可以做齊大學五件事再first hon
任何群組都有叻人勤力同懶人
讀大學每人都有唔同目標
無需要再開呢啲post嚟吹奏某一群組

霸住第一行睇nba

你地竟然無杯尻斑支那人??? 中學雞都識"照顧"狗仔狗女啦

我又係xgu socsci
唔明點解讀文社科都咁多大陸佬
文社科有得揀都係過對面海中大

就係勁先入hku

人地又冇講立場杯咩鬼721警察果班就真香港人啦

咁有講立場既有無杯

咁又點
班支那賤種咪之後出黎搶曬香港人既工
你估呢班所謂尖子最後有幾多個會學廣東話會嘗試融入香港呀

咁本來學生都可以藍啦hku出咁多高官

Lm 聽故

諗吓你最鍾意做啲咩
食嘢又好 打機又好 屌西又好
揾份有呢啲嘢做嘅工
或者好hea 好自由嘅工

佛光街
你覺得呢

唔勸力啲 點留喺香港？
你估佢地真係咗愛國 想返上去為黨捱生捱死？

因為大陸高考難度係DSE五倍以上，上課課時更加係香港起碼兩倍，唔勤力一早就俾人淘汰左，唔會喺大學見到佢。

你 local都爭唔贏人有咩好講

好勤力，好中意sd email俾prof，但真係好蠢，試過present前一晚將我地成個google drive ppt del左

唔否認

但大學都有大陸人又勤力又醒

我唔否認有勁人
但我知好多大陸人勤力 但好撚廢
我懷疑係扮勤力
上堂 堂堂答問題 問問題
但次次個result 都廢過我
大陸D U同professor關係好 就比你pass/高grade
唔知佢地係咪諗住起香港用呢套 咪on9啦

係咪因為大陸人要離鄉別井去讀書
背水一戰咁 所以全心全意讀書
好似唔洗玩唔洗social咁
佢哋既目標就係攞靚grade入大firm做嘢

其實係，同埋始終佢哋係香港無乜圈子，識嘅朋友係支那，點都比local少啲誘惑，local幾時約人出去玩都得，啲nds唯有讀下書

大陸高考高分先落到香港

落到來的, 當然是考試機器
因為這個是制度篩選的

生活得輕鬆、快樂都係一個目標
你做到未先

冇人幫到你
你一係揾份想做嘅工 一係培養新嘅興趣
淨係識羡慕人都冇用

local 都有好多人勁過nds

同咩人先，香港？

港大social science有好多學系全球排名都名列前茅
加上可能舊年暴大守衛戰令大陸閪入暴大意欲減少

有大陸妹同學
玩完ocamp未開學已經收左幾件兵
group project搵件兵黎開埋會自己就深潛喺hall溫書
grad左之後mark到件富貴水魚
當年幫手班兵慘變condom仔

睇完肥姨段hall o片，唔係仲有人想俾錢搵人批鬥呀？xgu hall不了

樓豬其實係咪想講你自己比較唔勤力？

local 都大把transcript AB grade 既人

同埋都唔一定需要咩埋頭苦幹先會有好成績，果d 只係形式主義

真正勁既人，上堂認真聽完一次，自己溫一次，已經識左，根本唔洗日日係度又圖書館又參考書又乜又柒

你自己爭唔贏份工就怪人搶走你個位，唔好咁幼稚啦

大陸：M母

中國無好既大學咩
點解要降低身段黎香港讀書呀？

咪撚推呢D洗白post啦

勤力唔代表高分

無乜目標但求grad到咪會咁講，做緊美資buyside tech，敢講商科要爭入ibank/fi難過engine/sci唔少

識D大陸人年青一代真係幾勤力，除左返學就係返工，空餘時間都係諗下點樣揾錢，基本上唔會點打機上網

1999

我以前做PE fund個時請過intern，單睇cv既話大陸學生可以話秒殺香港學生，實際工作表現都係優勝
老細之後落咗order，intern唔再考慮香港人

試過有次同大陸人做group project
佢好active又主動做好多 但做出黎既嘢無咩用..

反而local有啲成日潛水 好少蒲頭
但叫佢交嘢又交得好好睇睇 做嘢smart啲

真，通常都係

今時今日仲睇TVB
唔止幼稚，仲係弱智

練精學懶不嬲香港人強項
日日chur prof都不如同prof講個笑話

我都係未試過真係要努力，UG PG都係，全部都Deadline fighter臨考前睇2睇就搞掂。但就係咁養成一個唔好習慣，然後成日比歐洲佬話我做嘢唔夠認真

一向都係得過且過，做lab差少少算啦，還掂啲lab result一早已經知大陸人都唔好膽同我同一team

其實唔止大陸人係咁
去exchange見到鬼仔鬼妹都係咁
係個onenote度copy曬professor啲slides
連professor cv都照copy
香港人去exchange連notes都懶得打開（包括我

同過nds一組
佢哋俾唔俾心機上堂我唔知
淨係知佢哋英文又廢 唔識同人溝通 自己做自己嘢 content照抄notes 自己寫嘅嘢全部都好似殘體字google translate返做英文咁
唔好講到佢哋個個都天才咁 實際上好多都係垃圾嚟

真 佢哋好勤力但好蠢

人地有d咁窮
全家等你養
點樣玩？

講得出呢句證明你9 up

Mphil一直都難入過phd

根據連登仔標準
樓主五毛奶共

你up咩9
點會難過phd

要分得開 態度，心態，同行為，呢幾樣野

行為可以hea, 可以唔洗形式主義
但心態同態度一定要認真

其實真係睇人。我係美國大學讀過同而家教書。亦都係香港讀過大學。我覺得整體黎講香港人同大陸人能力差唔多，但大陸落黎香港嘅學生通常比較勤力。相反，美國有好多大陸富二代，比香港大學生廢好多。當然，亦都有啲學生好勁，不論國籍。

香港嘅大學普遍有啲獎學金比外國學生(不論國籍)，因為競爭原因，成績自然比本地學生好。但事實上係勁嘅人每個地方都一樣多。

同亦都要睇下樓主係咩學校囉。以前科大mainland比較勁，我有幾個mainland同學最後去stanford/berkley讀phd。

d頂尖大陸人往往打算香港讀2年攞Mphil去報外國 top u phd
佢地邊會曬4~5年時間攞香港phd

你問下你個dept教授Mphil幾多人報 phd 幾多人報再講

mphil 難入過phd
你講緊咩field

你 oral defence點過

唔好傻啦
至少3.4(半額)
全額3.7以上

兒登仔眼中只有三大

班頂尖咪識咁玩

ug讀定pg course, ug grad之後全力研究出文順便攞埋Mphil

之後去外國讀phd

打算去外國既nds 一早ug已經係香港讀啦
Ug一畢業就apply 美國phd

大陸讀ug既想去美國phd係超難

真係大把 仲要讀dual degree program 食盡兩家茶禮

所以個兩批強國尖子 (香港讀ug /大陸讀ug) 咪要借香港Mphil出文再報外國phd

所以香港Mphil競爭超大 phd反而相對易入d

:9up，咁我本身都識既啲嘢

抄寫好嘥時間 通常睇完理解咗 如果唔記得睇多幾次仲快過抄
不過可能個個學習模式都唔同啦

就要睇下個external kill唔kill你

你數學department 所以有咁既風氣？
最少我既school 冇咁既事

我讀master個班支那同學佢地d presentations真係不堪入目
望住個mon就咁讀
d支那口音嘅英文真係難聽到

語言科，year1比人分左同兩個大陸人同組
真係好撚勤力，一份pj都要約出黎傾幾十次
Year1要學粵語拼音，佢地唔撚識講廣東話 完左project个特登約我番學校一齊溫書 其實係想我教佢地點同
不過我果科啲大陸學生英文都唔錯
聽過其他department果啲 口音重到完全聽唔到佢地講乜

我master姐，黎緊開始PhD，睇下三年後會唔會比人kill

英國讀緊理科 上lecture會見到支那學生張prof一字一句抄底 仲要係唔關事既野 好似” we talked about this mechanism last time” 佢地就真係成句抄 成班讀死書 個腦都唔運作既 同埋佢地好鍾意將啲野翻譯晒做蝗語黎學... 成日聽到佢地用全支語傾題目 好想知佢地點考試
之前做project 被完全freeride 自己做晒叫佢地照稿讀比錄音我 條錄音一半時間都係eh緊 一秒一粒字咁 超撚晒時

從來聰明人都係懶人 因為同一樣野佢會諗到最懶嘅方法去完成

諗唔明勤力點解會同實際成績成反比

咪係 佢哋點解勤力
就係因為唔勤力就冇其他嘢啊
蠢啊 on9啊 冇批判思維啊
咁都好讚 樓主事實都真係太年輕了
喺大學未見過一個大陸人 會真係覺得佢醒
最多係支持民主
反而台灣學生入到香港既大學就係
樓豬唔好吹奏豬

屌得好

死讀書唔等於成功
社交能力弱
無心認識香港文化
一心搵香港做跳板去外國
一讀唔到書就自殺
自私撚

大學的友誼係一世
佢哋唔會明白同人一齊成長既重要
希望香港d大學真係多d國際生
唔好再俾大陸生霸住國際生quota
對大學多元一d益都無

都係好弱

牛都好勤力，有咩用你出過國讀書就知，鬼佬多數都係玩，講叻連港台都比唔上，數學九成亞洲人玩曬，但人地就係有創意

嗰種人係本身佢做乜嘢都勁

證明你冇見識過原來有人係天才之餘仲勤力過你
都好嘅 做人會開心好多

UST啲支那professor, 我頂佢個肺，一唔專心聽，完全唔知佢講乜，啲口音屎到咁，仲話係美國讀大學。

但外國班支仔又唔係咁，乜都玩，又嘈又煩，唔覺有讀書，出paper都係請槍，連1000字都要搵人寫，講緊UCL , imperial 都有呢啲垃圾存在，佢點入嚟讀都係謎
去到外國又係群返支那人，結果班撚樣，啲英文都係咁屎。

大陸仔

The University of Xiang Gang

nds儘量講廣東話/打繁體真係爭好遠
起碼有心融入先 呢啲先係正確態度

問埋啲on9問題先難頂
個professor開始講participation分既時候
就即刻好似搶唔切咁 係咁開mic問點計
屌咪準備講咯 試下聽完人講野先

其實讀廢科既話 又唔打算讀mphil
成續好唔好咪又係搵個d工
反而見人做多兩份intern
就算唔過3都有大公司offer

牛夠勤力啦

你出嚟社會做嘢拍過大陸人就唔同講法㗎喇

痴線 咁應該根本無讀書潛質

傻牛nds末日

咁你知道咗呢樣野，係咪好唔開心？

係 同埋好rich

咁入到大學既香港學生都已經係比較勤力/醒個批 但相比之下 nds明顯再勤力啲 醒就好難講
不過今時不同往日 而家香港啲大學阿豬阿狗都入到

為香港出最多力果班學生俾你形容做阿豬阿狗

Xgu感覺似係40% local 40% nds 20% foreigner
唔肯定官方數字

有無屌柒佢 佢有無自發整返成份ppt

唔出奇 好難想像真勤力都考得差
支那先興講關係 鬼佬professor唔受呢套

比起nds我應該算好懶 但我諗我已經喺local入面算勤力個堆
純碎表達nds好勤力 但冇覺得佢地特別醒
利申：gpa爆4

feel到啲professor都聽得好辛苦

對住啲太勤力既人好辛苦 一份pj都要約出黎傾幾廿萬次 但重點唔係約得多=會做得好 成件事好唔efficient

讀書已經係同勤力成正比 勤力完都讀唔掂不如砍掉重練

之前yr1上堂
臨尾落堂緊有班中国人衝入黎霸頭位
但係我地仲未上完堂
之後professor 叫佢地出返去
通常佢地一見我地執野
真係成班好似搶野咁爭頭位
我真係冇誇張到！！
係我地仲執緊野，佢地已經係定果行等我地企起身即霸位on99
頭幾次睇就覺得好impressive 好勤力
之後睇只會覺得好反感，唔守rules ，唔尊重

我都so far冇係大學見過nds係覺得佢醒
話佢地勤力但又唔勁 真係算係讚咩

我諗跳出支那既學生可能都會發現原來呢個世界好多人唔係淨係一味讀書
佢地見到某啲懶但又玩得又高分既local會唔會心理唔平衡

發覺nds好鍾意爭坐第一排

我frd之前part過nds做project
詐諦話支那用唔到whatsapp所以搵唔到grpmate
成份嘢無做過 唔知要做咩

最衰就係online lesson
free ride都吹唔漲
f2f都話可以落堂之後拉佢去後樓梯摑返佢十巴八巴

屌online teaching之後好多nds話係大陸翻唔到牆 上唔到堂/add唔到wts 就大條道理走堂/唔做嘢
平時翻牆又咁叻 而家扮有困難

大陸人日日軍訓咁撚樣讀書

香港地啲人會唔會

大陸狗不嬲弱智

佢地真係用翻譯app做功課同溫書

以前有個大陸同學好善良覺得益街坊send過比我，因為大陸app我唔敢dl，不過我覺得不如直接溫英文版好過，翻黎翻去麻煩過西

之後我同果個同學講無用過，佢對於我直接睇英文Reading呢件事係覺得好驚訝，佢都想跟我方法試下唔用app，靠自己，過咗一個禮拜佢返黎同我講佢覺得以前好蠢點解要語言轉黎轉去

所以你見到佢地成日好勤力係因為佢地溫書溫得好無效率，呢套方法應該係中國高考流傳落黎的on9溫書法

我自己試過同一個北京女仔part soci course prj 成個過程係愉快 佢英文幾掂 思考能力超好 最重要 竟然唔係藍
利申一大

中國人係醒既就唔洗下下去外國偷技術啦
自己研發就得啦

通常勤力先會突登選擇黎香港讀書，所以佢地響中學既時候已經set定目標要考過黎。

但係始終可能城市既level唔同，有d響三四線城市落黎既大陸人見識同埋認知就一定唔會及得上一二線城市長大既人黎得闊，有d當然就例外。

屌你 真係勁嘅洗撚勤力咩

我覺得勤力都係才能黎
將勤補拙點都好過又懶又廢

冇自由思想嘅人做嘢咪同機器一樣

如果我有機會去日本讀書我都會好勤力
留學生同本土學生點都有啲分別
離鄉別井會有種壓力係到

之前睇過覺得芬蘭個制度真係好好大學都有分職業同埋research

飛機post

唔勤力點入到香港大學

佢地目標係攞好成績移民去歐美呀

比較口音冇意思，只係你聽慣香港口音
語言係用黎溝通既

見過本身已經喺交大畢業，再嚟香港讀 degree, 佢話借香港做踏板過美國

支那狗最叻造假自私到極走精面舐鞋底欺善怕惡
尤其 postgrad 或以上嘅支那狗

下 我讀親d course最撚勁都係nds wo
咁撚多nds 部分廢就梗 但爆4個咋全部都nds 我識幾個local爆四都係要群埋班nds一齊溫書

雖然nds基本上都好pk掛住溫書freeride人但係大學入面會大家開放討論香港問題 支共問題
當然有d死賤種共青團會撕民主牆連儂牆 但上年canteen食飯都見唔少nds肯理性討論 大部分實係會defend支共 但起碼唔係一開口就話你港毒仔 都有可能係環境俾壓力佢唔夠膽挑機
所以係大學入面嘅 我唔會先入為主stereotype曬所有支那人係死賤種 嗰陣上cc教文革64都係個支那教授教

速成 仲同个 係隔離呀ching

做research仲咁一定死

如果convert返去DSE個分（按照percentile rank）
起碼b5要有32-33分先得

其實佢地喺香港嘅大學係有自己嘅學生會
佢地都有orientation activities同埋普通活動
所以又未至於冇frd嘅

我坐第一排係因為大近視睇唔到

CSSAUG

cc教文革64都係個支那教授教

咁就唔好叫支那教授啦
至少都係正常人先

好撚蠢㗎喎
正如你唔會叫新界牛幫你看門口咁

慣咗口

真係打先係好 讀到有精神病 日日都好精神

唔出得聲者 大陸大把人知咩事啦

關咩事 係英文廢
你去中學大把香港學生睇都唔會睇啦
人地咪慢慢接觸番英文囉

ok

大把course都係因為nds而拉高晒個mean
當我地local個個30分40分
班nds已經70 80分啦
人地黎香港真係讀書
我地讀大學係玩盡無悔

你咩u d nds咁撚廢

果時英國讀書聽個大陸人分享，話佢中學返學
朝8晚10，返屋企食晚飯再番學 10點放學返屋企要做功課 第二朝又loop過

痴撚線

又狗噏

學神係3
學霸係2
學渣係1

反而我覺得鎗打出頭鳥，有料都唔洗下下搏盡。
關鍵時刻救到場，平時hea下都無咩所謂姐。

咁個d nds都唔算恐怖

有冇見過mean 3x median 2x mode 1x時

佢地有人滿分100

身邊個個同學都好勸力喎，你讀咩major先？

Bba 定engine

一睇就知係科大

drop notes好意思笑人英文

你畢左業佢地就離開香港，咁貴租金佢地比唔起，到時就你既世界

成班港燦係度圍爐,
得罪講句d大學排名9成都係nds 既成果

工程班毒撚圍爐打飛機

呢個post 真係盡見香港大學生既劣根性

呢樣係其中一樣 我覺得香港新一代唔會死嘅條件 ！
只要有一個好場地 香港精神係可以復興 ⋯

Smart and efficient 係香港人引以為傲嘅事

呢d只不過係廢人用黎自我安慰

咁你就知佢幾撚廢啦

average嘅香港學生入香港local u
average嘅中國學生入中國u
top嘅中國學生先會入到香港u (咁當然有啲係靠有錢/關係)

drop你老母咩drop

勤力既弱智

講能到自己係個d不鳴則已 一鳴驚人個d人
好撚尷尬 廢又唔認

如果您今個sem過唔到3.5既話會冇錢讀落去我相信樓主您都會好努力

而家係咁，自以為天資聰敏但日日食玩訓既大學生大把，之後出黎做野求求其其，做錯唔認，自覺懷才不遇之後話社會冇俾機會我公司都幾個

D支那人全部都係蠢豬
見親無個醒目

連登最多某region嘅人 歡迎對號入座

Cls 人生仲有咩意義

好似都聽過吓人分享，夜晚係咪叫咩晚自習，仲要比錢啲老師

商科但唔係bbq 身邊local通常都好hea 可能已經有daddy或者uncle照住 畢業直接空降大firm做嘢所以先咁hea

我未睇到最尾就comment咗

佢係勁好人
佢係早期出國讀書嗰班，視野唔同啲，無嗰種大國崛起嘅口氣

一直以為佢地只係dse 20-28個啲level only
啲人講到個個狀元榜眼級先落到黎讀 睇唔出

咩cc 靚唔靚grade 求介紹

文革cc都唔識 好打極有限

十幾年前試過有單驚成績不佳無獎學金自殺。根本獎學金就唔人道，人人都應該有接受優質教育機會，死左膠又唔出聲。

支國學生啲獎學金六七位數字嫁
你上下每個local 讀得好送首期?
佢地都要返鄉下幫手種糧養豬

我抄notes係想集中d，同埋唔好訓教

最近多左咁多吹奏大陸狗嘅post
大陸狗就大陸狗
呢啲唔係叫勤力 係叫奴性重 人地同佢講讀書就成功 佢地咪一味係咁讀

勁嘅老細冇所謂！係睇你有冇料，唔係睇你的態度！我上堂時時瞓半堂都俾錢我讀PhD

班支那人係讀到可以係拉把食屙瞓嗰種以前係拉把11點走班支那人仲讀緊書痴撚線

有無師兄講下呢科workload多唔多 係咪靚grade

係大家都聽慣左港式英文啫.....

有冇咁多啊 六七位數字啲nds應該隊冧咗其他同學好耐

是但搵個香港人鳩讀都GPA 4.0

睇過幾十本認知心理學書同論文就知
罰抄notes無撚用
學習本質係靠間歇性咁回憶返學過既野
有個keyword做線索就OK

除咗medic/law/archi等等chur科外
其他科有冇咁多嘢讀阿..
日日由朝溫到晚 應該俾盡一兩個禮拜就溫到無嘢好溫

可能係 但支那人唔知點解好鍾意將th音讀成s音 乜th好難發音咩

stat course 比 nds 屌打
佢哋計數真係好勁

大陸黎得唔會好渣
除非佢本身hea 講成績一定好過好多local
搵工都係啦 人地有plan 點行 想做咩工
香港local好少 多數掛住玩 溝女 上莊 ocamp

我自己覺得 醒勤力>醒懶>蠢勤力>蠢懶

係所有亞洲人。

點解佢地數理勁過語文咁多
係咪好多大陸啲所謂英文老師發音都唔準

請個有關係既人比請個有能力既員工更易獲利
所以會升大陸人多過升香港人

唔完全岩
你留意下真係做到上mnc/ibank高層既支那人
通常係屋企有錢+讀ucla ivy league呢啲top uni
講野都sharp醒好多，同鬼佬mindset都溝通到
呢個關背景問題事多啲

同大部分響local寒窗苦讀又蠢又柒果班nds
係兩個世界既人黎

大陸prof 英文通常係垃圾, 伏到爆
你去睇大陸中學數學學啲咩先....

渣ga

大家目標唔同
本地人讀完書要本地搵工唔難
自然個壓力細D

老實講 鬼佬聽香港口音都係鄉音

講真，就算HKU都有好多好叻但好懶嘅local
大陸學生好勤力係真 好多資助項目都係大陸人攞都係真

香港係聰明 同大家中學捱個AL咁辛苦上到U點會比心機

兩個概念黎ge

local少啲動力努力讀書
如果讀得好有首期送
班local應該都讀到天昏地暗

平心而論 其實上堂都一聽就知邊個係香港人
可能聽慣香港口音 感覺香港口音順耳啲 起碼唔會係咁I sink that

part親啲nds都free ride
最尾present前衝出黎問你佢陣間要讀邊版

完全咪就係因為你聽慣/順耳嘅問題
Native speakers聽落咪又係有口音 同埋如果講英文有口音你就唔明咁其實係你廢 鬼佬對住印度人法國人西班牙人咪一樣傾到計

唔明/唔信就諗下廣東話 譚仔姐姐懶肉墨演你咪一樣明 因為你係native cantonese speaker 相反一個學緊廣東話嘅鬼佬就肯對會屌嘩乜咁重口音

憑口音判斷英文好唔好其實好小學雞 同理chok到口偽ABC口音就以為自己英文好 實則甩甩咳咳 一句有一半都係fillers嘅人都好柒
仲有兩樣嘢可以indicate一個人英文廢1. 睇文個陣會默念 2. 講嘢係先用中文諗然後翻譯 連登諸位英文大師唔知克服到未
jer住口音其實真係冇意思

默念有咩問題
我有時認真睇中文都會默念

你上連登唔會逐粒字讀啦掛？
問題咪係 "做唔到" 同 "做到但選擇唔做" 係兩樣嘢黎

好似睇過 唔係同香港差唔多？俾盡讀埋m1/m2

呢度點睇的支那人，人地啲鬼仔一樣咁睇我地。啲鬼仔晚晚去Pub，weekend 唔見人，臨考試扒係草地曬太陽，鬼妹重要甩巴，但大部分都考得好 ii（i）。

最理想group project 組合：
鬼仔出idea，有腦但he’s
香港仔組合，set topic ，都有腦，但original Isra 差啲
大陸仔搵料，夠勤力，但少用腦唔寫得
差仔（主要印度）寫嘢，好寫得，我地一句佢可以寫成版紙。
鬼妹，presentation ，講得好聽，老細享受。（當然要靚）

連登仔真係比人講多幾句就好鍾意up 自己爆4
貼出黎睇下啦

早有預謀

你廢啫，當年中6補習補全科咪又係補到十點十一點
一年比左幾皮野現代

點解?

大學鐘意收PhD 多啲，以前見開，十幾廿個PhD，得一兩個Mphil

Same feeling
一就伏一就好L勁

N👉🏻un （普通話ng音）
G👉🏻豬

我十年前係u既時候
做presentation，我好彩拍到個勁人，d point個prof.勁鐘意

不過大陸仔仲撚勁，好多時間做research玩大包圍，出到黎都係a+ grade

題外話
有冇試過同鬼佬一grp？
黎緊要同佢哋一組，英文講野唔掂既我表示驚驚
個鬼佬好多野發表

人生大把時間啦

用鳩up匪語撚返佢咪得囉

香港學生一向smart learning, 支那學生就牛黎

利申：之前大學做TA 3年

吹撚到讀書係奴性重

醫學院個個都係咁嫁啦係要溫書 唔係去玩
點會無意義

同埋離鄉背井係香港都識唔到fd
有啲科nds多撚過local啦可能

最top嗰班（身家背景 同 個人能力）固然歐美名校，但香港嘅大學佢地又唔一定會覺得比大陸名校差，都會有人會棄北大清華來香港讀（起碼以往有）。

客觀講
讀書勤力係值得學

有機會入到高等院校卻唔嘗試發揮所有潛能
其實好可惜

Backs
香港人: bads
大陸人: bad卡時~~

講得都幾精準。試過見到大陸學生考試出貓，所以唔係個個都咁叻。

on9 la 大把大陸閪仲hea 過local, project 靠人carry, final 先開始學
你reg 兩科math 就明
靠獎學金個啲就真係好勁，其他咪又係99 下，得閑決戰佛光街咁上下

我只知班中国學生
讀Master都仲要出貓
下學期問返上學期野
我上課用廣東話答教授問題覺得我睇佢地唔起
個Q&A基本上成班得我同個教授係度隻揪
我心諗 比撚左十雞野黎上堂 死人都揸撚乾個教授先比佢走

外國人: 點解香港人鐘意將Z 讀做姨set?

外國人: 點解日本人讀R 音唔捲舌?

口音其實non-native speaker 個個都有
你覺得支那口音7, 係因為支那人本身7

真係叻嘅大陸學生係唔會嚟香港, 一係去北大清華, 一係直接去美國Ivy League / 英國牛津劍橋之類

嚟香港讀大學都係唔夠資格入大陸958一線大學, 身家又唔夠去海外留學, 先焗住做港漂過客, 一係呃夠7年攞HKID, 又或係去外國讀Master PHD嘅踏腳石

Why not both 其實唔難

屌左佢半個鐘佢同我講佢地內地無google唔識用，我呆左唔知點屌落去

我想知個Tutor點答佢

外國U 果班係屋企有家底或者公費留學，部分唔係高材生，拎公費好勤力但唔係個個咁醒目，而且真係會忽然跳制感謝黨不過我都畢業咗好耐，果陣無咁多逼人鍾意China的小粉紅

屋企有家底果班直接比錢搵人寫，考試就代考
，present freeride，唔存在咩勤唔勤力問題

我同班d大陸人 係又勤力又smart
Presentable得黎又識講野
First hon grad做左一年投行去左oxford讀master
但遺憾會讀書嘅local越黎越少

利申:hku grad

起碼佢地肯做
有啲local 又懶又以為自己好撚醒先攞命

得罪講句真係唔係 佢地唔溶入係一件事 但ivy league 果班係好叻

我係FAANG 見到entry level position 最多印度人 第二就係支那人

可能你會覺得香港人少 但係我識嘅大部份香港人都係返香港 食下水煙玩下wakesurf （職業係兒子)

8點係拉把廁所刷牙
佢地痴線㗎

7m vs 1.3b

佢地過到來廣東話又唔識講 英文又講到成pat shit咁 一開口就叫你加佢we7 做proj sd嘢搵資料都係用百度 又唔理解人地嘅要求 然後做pat shit出來 平時落堂又問埋d堂上lecturer講過嘅嘢 依家zoom冇得好瀟灑咁走左去左住我落堂都好難接納佢地wor

真心唔理解離開支那都唔用google係咩心態 定係支那個牢籠早已進化成為佢地心入面嘅枷鎖 好似d出左籠都唔曉飛嘅雀咁

其實去到大學到係咁 一至五塞滿曬 都唔知點解佢地咁多堂上

online teaching有得揀pass/fail
Gpa爆4好出奇？

台灣都好似係呢個發音

我都想同鬼佬一組 smart得黎份人輕鬆啲

點解我見過個D都好伏，自創citation format

唔敢reg maths 驚俾nds屠

on9
印度同大陸環境咁差
有冇比較過人工差幾遠呀, 有得去FAANG緊係去啦

香港人工唔差過美國, 香港人係度做返有咩咁出奇

得罪professor會唔會爛grade

我又唔覺喎 讀書嗰陣我個faculty堆支那狗hea到仆街 又free ride又鳩考試

係香港讀正音Z好似無人聽得明咁
有時費時煩就會讀姨sad
唔通大劣人都係咁

有錢連gpa都可以買返黎

可能自發讀多幾科 或者想提早畢業

唔勤力你根本唔會係大學見到佢地
點同香港個D玩住都入到大學

呢個好笑

呢堆可能係有錢 唔洗點讀都得

訓醒未? 唔差過美國都講得出

FAANG ENTRY LEVEL 講緊$150k USD 一年
當連登平均FG 人工 $5萬 hkd 一個月都係得 $77k 一年

香港邊個做tech FG 有150k

屌人on9 之前諗下先

假如你全部course都有letter grade的話你估自己GPA有幾多

唔使交稅咩
你就訓醒未

稅前就緊係高啦

點解唔叫Xiang Gang Daxue算?

扣完都100k usd 一年喇

唔通香港IT 狗 FG 又真係有50k hkd 一個月咩

唔係咯 佢地好似冇咩選擇

Sleep is for the weak

農場d牛多勤力啦

成班兒登仔向度打飛機

法國你用詞都用得幾得體 大量

主要係佢地好多都唔會肯學當地語言, 更加唔會學廣東話呢D所謂"方言"

應該3點幾掛

係香港人返工唔上街就係勤力

唔識大學既拼音
Hi I’m from Xiang Gang 唔識串

係 馬拉人同星加玻人都多人重口音 但係事實就係人地普遍英文程度好過香港人 jer撚住口音呢樣野真係好柒

C x 2
C+ x 1
B x 2
其他唔係好記得
最後2.6x

影得咁私縮又無user name
天真嬌？

成日一早就霸哂圖書館啲靚位
放哂啲嘢係到個人消縱幾個鐘

聽過太多人口音係好標準 不過內容/流暢度/遣詞用字都係小學程度
弊在佢地自己同其他人都覺得佢地英文好好 連登對於英文嘅討論亦幾乎永遠離唔開口音 冇得救

I see your porn

人地話爆4 你呢個連4都無

識唔識字架
scale係四點高過

咁係咪起碼要4先拎出黎柒呀？仲係度拗
無4都拎出黎

真咩 有啲on9到整ppt都唔識

認真，大陸北方口音好多卷脷，而且大量使用下顎肌肉發聲/共鳴
所以講英文時候非常難聽
例如最簡單，"A" 應該讀 /ei/ ，但佢地會發音成/aaei/
即係有你無你都擘大個口，搞到全部字都要好用力讀，又難聽

不過香港人d英文都可以差到你唔信，
三大，first year英文堂，我見過一班20人裏面，
有一半人係講唔出完整一句正常文法嘅句子，英文能力停留係初中階段

你發唔到咩?

有冇溝佢

英國讀。求其讀都first hon.

五件事做哂。。但群埋成班香港人做

有啲鬼佬professor 覺得佢哋好on9，見過有 prof 上堂恥笑咁問個 nds: 我真係唔明你哋啲大陸學生，做咩叫在意個分? 個個大陸人都係咁。除咗個分其實你哋學過啲咩? 你哋喺喥做乜? 冇 A 好似想殺人咁

最記得當年(2005)黎英國讀既大陸人屋企都好有錢。

有錢佬娶個老婆靚,個女都靚d，江蘇妹。大陸人又少，唯有群我地港台人堆。不過個時成班都大中華膠，尤其去到08年時。

相處都幾愉快。個時無咁重分裂。

讀大學唔玩等幾時
On9仔先會專心讀書

dllm 大陸仔唔勤力D 點係香港搵工
如果係中共間諜, 要繼續搞亂香港
如果想走, 更加要努力留係度

個問題太on9 都幾難答

個nds咩反應

正常讀書係追求知識，中國人就追求分數，讀黎為咩

香港啲大學咁垃圾 洗鬼達官貴人仔女咩

報 MPhil 人數多過 PhD 唔等於入 Mphil 難過入 PhD喎 ching

一百個人爭七十個位難啲，定五十個人爭七個位難啲
唔信去問下你數學物理 Dept 啲教授

前者報讀人數多可以係因為後者更少 vacancy 更難入，讀完 MPhil 都唔等於上到 PhD 有批人會走，因為要求更高位開得更少，未必人人有能力讀

問題係勁人讀完Mphi根本唔會報香港phd

香港既大學請人都唔傾向請土炮phd

特別係橫行無忌個堆學霸nds個個攞完mphi報外國topu phd

講多少少 香港d 大學都可以 勁人 degree直上4年就攞phd讀少一年

不過勁人有外國top school offer緊係死都唔制就係

留係香港個d通常都係入唔到外國top school甚至只係得比三大仲差既offer

比起Mphi個種精英雲集 土炮phd就少左個班人

但有99%中國人拖你後腳

做唔到醫生 律師 工程師 就係家族之恥

大把local 有HK Accent 又唔見你講,,,

出到嚟社會做嘢, 你就知道點解 (無可厚非英文唔係我地既mother tongue)

為咗屌打其他中國人

大劣人係咪慣左係街痾屎痾尿訓教 當係自己屋企咁

樓主吹奏大陸人 係五毛Pr公司 拉

讀大學果時有聽過fd講Roommate係大陸人 日日係宿背字典

發現啲nds好似越窮越勤力

背嚟有撚用咩對話用唔翻出嚟咪又係哂時間

背聖經呀笨

香港人咪又係
出貓抄功課請槍
然後又係追hon考紀律部隊入政府
而家呢個時代邊有大學生追求知識
唔俾兒燈仔笑死都偷笑

以為讀知識可以改變命運

其實唔關事
唔係咩勁人會叻d讀4年PhD
我一d都唔勁都係4年PhD
一般人誤解係要有master 先可以讀PhD
咁唔駛master讀PhD咪勁d囉
純粹係兩個program 既長短 畢業要求唔同
讀邊個係睇你career path
有d唔肯定自己個field岩唔岩咪讀住Mphil
反正Mphil中途都可以直接轉PhD
唔岩咪轉field
有d真係騎牛找馬等去英美
你諗下一個ug仔唔係超top
又無paper 係手 點報到cal tech mit
真係超一流根本唔駛讀Mphil
直接BSc direct offer
真係聽都味聽過話MPhil 精英雲集
識唔少MPhil都係好一般
入嚟拎個唔駛俾錢既master
講到尾最緊要係有無paper
有paper你打橫行都得啦